新手健身問題台

自問對健身有d研究
身型，力量，運動表現都識少少
大家有問題可以放低
盡量用簡潔文字希望解答到大家
高手歡迎交流 我都想學野

我開post係純答問題
唔會拎人tg

你要做生意就去第度啦

點操先可以令膊頭好似佢咁 '分明' '突出' 咁多？

有陣時 做gym
當我做其中一個動作 50磅 然後做兩組
每組12下
做完抖左陣 抖得耐過正常要抖既時間
然後再做番 就會冇哂力
點解？
求解答

一半基因
一半練

每個人天生鎖骨長度都唔同
某程度決定左你個膊可以有幾突
當然，上圖就係減肥同拍攝個度既問題
少左脂肪線條會分明 木

想後天令個膊闊就多d練三角肌，特別係中三角同後三角，會令視覺上望落比較闊

求snatch , clean and jerk教學
覺得自己玩得唔太好

冇曬力既意思係指跌幾多？
同埋12下50磅係failure？

我估原因可能係
-抖太耐，雖然肌肉充分休息，但意志力冇咁集中( 可能抖既過程玩下手機，吹下水)，主觀上令你覺得重左
- 個兩組係力竭組，令到你之後上唔番咁重 (咁係正常既)

more detail plz

練左幾耐？
有冇人教？
平時係點練？(做幾重，訓練量等)

玩左1個月，無人教，上網睇
做完clean and jerk再做snatch ,重量唔太重，想練好個動作先

weightlifting 自己研究唔太深 盡量答

1. ankle 個mobility 要好，如果唔係接杠會唔夠深
2. 有冇練front squat同overhead squat ？
冇既話可以試多d
3. 我唔知你係邊到練，因為唔係個個場都有weightlifting 既plate , 用唔岩plate可能個range of motion會有d出入
4. 尼兩個動作係講爆發類，如果做得唔夠一氣呵成，代表技術未夠好，或者基礎力量未夠，可以減輕黎做
5. 起動個姿勢同deadlift類似但有d唔同 , chest要behind knee ， 拉起，過膝之後要re-bend knee, 然後triple extention
6. shoulder 熱身要夠，2個都係overhead動作
7. 練多d就會熟 ，練輕d就少d受傷機會

BTW 你昵個問題已經唔係新手問題

見你話對運動表現有研究咪問下你識唔識，呢兩個動作對sports performance 好有用

我覺得自己做得唔夠一氣呵成，成個動作分開哂咁做

呢兩個當然有用 做得岩既話

你有冇試下拆開做？ 做hang clean / hang snatch 先？

絲想練上腹 所以去做捲腹
但係我淨係feel到頸攰
應該係腹唔夠力所以用咗頸發力?
如果係咁要點改善?

我同學仔係健身教練
呢排join左佢舒xx

我55kg有小小肚腩
165高

叫我跑步+做5set 16下揀肚肌
佢話我三個月就可以收到肚腩+升10膀

請問係咪堅掂？

1. 雙手擺頸後？ 係既話試下擺身前，或者放地下

2. 視線望上方，唔好望前方

3. 重質唔重量，慢上慢落全幅度做15下已經好有效果

4. 去gym room用捲腹機代替

唔掂

佢真係冇同你講其它點操？

或者有冇教你點食

做GYM好似到左樽頸位
做左5個月到
但好似到左第3個月之後就冇乜進步
係咪要再食多D增磅

點樽頸法？ 冇重到？力冇大到？
一星期練幾多次？平時點食法

食多d燒味飯 飲可樂
咁先提高到體脂

冇重到
好似有大力左
一星期練4日到
一日3-4餐 午餐 下午茶 夜餐 宵夜 (有時冇下午茶)
好唔好買肥仔粉飲 平時做完GYM會飲普通牛奶同食野

我話講明唔節食，佢都話ok喎
話因為我做多左運動，身體既吸收力勁左
所以會有成果

利申:食極唔肥

1.食多你tdee ~500卡，蛋白質碳水為主(最好係健康食物)

2. 新手期升得快係正常，過左新手期先係健身既開始，

3. 健康台另外有個post講增磅/減磅，講得幾詳細，巴打可以去參考下

1.唔節食，我當你係每日卡路里同tdee 一樣，如果加埋跑步健身，正常係會瘦

2.不過新手係可以同時增肌同減脂，但唔係做幾下腹肌就練到野

3. 健身為主，跑步為副，新手一星期做3-4日，目標以做岩compound movement動作為主 ，帶氧擺非健身日做或者健完身做。 食既話每日食體重每公斤1.5-1.7 g protein

4. 揾過第2個教你

而家差個肚腩減唔到

除非基因真係咁特別咁集中係一度

否則都係體脂唔夠低

上圖係全放鬆
下係收緊
想唔收緊都係下圖

想請教下巴打
如果挺直既話中背痛會唔會關本身駝背事
有時咁樣痛都幾影響到訓練 尤其練背個陣

另外想問下
如果大力左 體重重左 但線條無分明到 咁係咪一件好事?肌肉量多左定純粹肥左 可以點分
肥仔底 想增肌減脂 但玩左一排發覺自己都無咩大進步 又無錢搵教練 唔想行咁多冤枉路
THX巴打

平時點練背 有機會唔岩form 有冇試下做輕D做岩FORM先做重
大力左 體重重左 肌肉量多左 體脂冇變
減肥係 70%飲食 30%training

如果想入手應該點開始
想減個千年肚腩同糾正身體d姿勢（寒背，盤骨前傾)

減個千年肚腩: 飲食 試下low carb先 之後試下intermittent fasting
寒背: 練背
盤骨前傾: 練腹同hamstring

我已經盡量沉肩 頂胸 我都係睇YOUTUBE+自己FEEL自學
都痛左一段時間 可能要去醫生
搞到DEAD LIFT都唔係太敢做 挺直比較辛苦
背又傷膊又傷

請問如果減肥同增肌想同時做 係咪要食好多蛋白質 低碳水先成效
有一排我食得好清 清蒸魚柳 白烚雞胸+菜 每日2-3餐都係咁食 又日日去做GYM 三個月由80KG去到73.5KG 但KEEP唔到耐 一食返屋企/出街就即刻彈返 但GYM係無減少過
THX

我問佢洗唔洗飲奶粉，佢又話唔洗
其實我主要想練心功能同食肥啲
見比左錢，梗係想肥得黎又冇左個肚腩

因為5年前真係冇操冇節食都有兩舊小複肌
所以都覺得唔節食都ok

最簡單係由每日嘅卡路里&tdee 著手
怕反彈就做下重訓，增加肌肉量

你傷曬就咪做啦 休息下先 做背腰直都好緊要
你停下睇下有冇好轉

我自己就一星期兩日gym 如果你唔想太辛苦就試下intermittent fasting 食少餐 Eating window 食番D正常野就可以
我都係咁減

關駝背事 但如果痛得犀利 最好都係揾物理治療或者醫生

大力左幾多？ 重左幾多？如果比例差唔多 都算係好事 但如果你仲係新手期咁就另計

以做岩動作為目標
一星期做3-4日
飲食要控制 減脂既話 每日食既卡路里係tdee 減500

糾正姿勢就平日多加留意
練背只係輔助

巴打做左幾耐尖

如果痛得犀利真係要揾物理治療，有d傷返唔到轉頭

減脂增肌想同時係好難，除非係新手
食高蛋白(2.5 g per kg)係岩，一係因為防止肌肉流失，另外高蛋白食物飽肚感會強d

低碳水就見人見智 我個人就唔prefer
如果純減脂都可以試一排
但想增肌就唔好啦

咁都可以呀
邊到千年肚腩

Thx上面兩位巴打

之前計過我tdee得13xx
再減500咪少過每日攝取量1200?
咁我要點做?

-500係上限 如果你唔介意progress慢d 可以-250
做多d運動 tdee自然會升 放心食多d都唔怕

試過之前操野無留意姿勢，結果借哂頸力，搞到好緊硬。依加執緊姿勢，例如做背嗰陣，條頸係咪應該縮後令頭同背成水平？

除非練頸 否則做任何動作頸都要同個背成一直線

但我覺得好似個肚都肥

幾高幾重?

做咩呢排咁多呢dpost

樓主你好
有冇啲動作可以令pat pat 細啲, 同埋大腿修長啲
而家patpat係翹但好似大腿肌肉好發達咁同埋patpat好大

你係絲？patpat 大可能係天生盆骨比較闊
後天可以做既係
1)減脂
2)另外做d glute excercise 等線條好d
squat, deadlift, hip thrust 都係唔錯既選擇

我係絲呀~
其實做squat 膝蓋唔過腳尖係咪真係咁重要
康文啲教練話不要超過腳尖
但我上網睇啲文又話唔重要
同埋deadlift, 屈腿同直腿有咩分別

squat 有四樣野比較重要(high bar back squat )

1. hip hinge
2. 上身中立位(背椎，腰椎成一直線，唔會傾前傾後)
3. 重量既支撐由最高到最低點都係腳掌中心
4. 膝頭，腳尖方向成一直線(但唔好內八)

至於話 過腳尖 我個人覺得唔重要 已經好多人反駁 包括蹲既深度，個人既骨架差異都會影響過唔過
我諗「唔過腳尖」原意可能想提醒人唔好將重量前傾，對膝頭做成壓力
但只要做到(3)，就唔需要理

deadlift 直腿主要練posterior chain,姐係patpat 同後大腿hamstring
屈腳個隻會做得重d，因為加入左前大腿既發力 ，同時都會對back形成張力

新手 近排開始做deadlift
剩係舉到50kg
是咪正常 同埋會舉到喘氣 有冇問題

幾高幾重？
姐係每邊15kg？舉幾多下先，一下既話男仔黎講輕左少少 不過都係form最緊要

做得重/下數多喘氣都正常

186高 75kg
做4組 每組12下 之前加到70 做到第3組唔係好夠力

我個人黎講deadlift未做多過10下
多數做重d ,3-6下
做多下數會比較容易接近力竭
力竭既話個form好難保持正宗
相對下受傷風險較大

同埋做12下喘氣好正常 始終係big compound movement ，全身都郁動

deadlift好易整親腰 要量力而為 form要擺第一

thx 巴打
咁我可以keep住做帶氧嗎?
我去gym room 通常做1.5hrs, 最後30mins都係做帶氧, 因為我想再減下肚腩仔同byebye肉
我見有啲人話做帶氧會令肌肉流失, 或者令前面weight training 既成果打折

why not
重量訓練為主，帶氧為副
想減埋肚腩就要配合飲食 卡路里控制

最好其實可以將帶氧擺落第2日做 但如果現實上冇咁多時間/冇動力去多日gym room 都可擺同一日

除左帶氧 可以考慮下hiit
一星期3-4課weight training
1課cardio
1課hiit
keep fit 黎講已經好夠

BMI標準但有大肚腩 上身除咗個肚好瘦弱
想操大隻啲同埋減肚腩 但乜都唔識應該點開始 跟friend落過gym幾次但做完都成身都痛幾日 佢地話正常但我痛到攞嘢都唔夠力
想知做gym如果完全唔掂係咪最好搵教練，但我無錢
帶氧運動做唔做到同樣效果 我以前運動底 識玩好多種運動

bmi 唔足以反映一個人既body composition
90kg 26bmi 可以係肥仔都可以係肌肉男

做完痛係正常 特別係操得疏既人 你可以search下DOMs 呢樣野

如果完全唔識 揾個可靠既教練的確係最好既辦法

但你話你冇錢 咁就唯有自學啦 而家網上資源咁豐富 學完即刻去gym room驗證
同埋 咁樣先可以令你有能力分辨一個教練係唔係可靠

帶氧可以減肥 大隻就一定要做尖

次次推肩都冇feel 飛鳥就有 點搞好

唔該巴打

我睇有啲文仲話要縮下巴，唔知真唔真。

唔真，中立位就得

推膊你用咩推？

一係可能動作錯，多數落得唔夠低，或者上得太高個張力去左三頭度

二就係飛鳥比推膊有feel係正常
因為推膊用既99%都係前三角，外國有研究話推膊對中三角同後三角既activation 係好微

barbell 就企係到
dumbbell 就坐係到

barbell 要落到bar 貼膊 上就上到直曬手

DB 落就低過水平線少少 上就微曲唔使伸直

175cm 65kg 想練力量 核心要點操 想操鋼條

體脂都係高, 冇乜線條, 睇落大隻有3成係因為脂肪
ps: 唔識, 純靠feel

點樣解決 左右膊唔平衡?
近排想做GYM改善返瘦削既身型, 因為右邊膊成日拎野唔知係咪咁右邊膊比較橫
有無啲動作或者方法令到左邊膊都橫啲?

首先要分清楚係鎖骨長度不一定係三角肌肌肉大小不一

如果係肌肉 窄個邊練多d側平舉有助睇落橫d

如果係骨 就最好睇物理治療

最重要係日常生活習慣
訓覺唔好咩埋一方
拎野要平均
咩袋最好雙肩
坐姿企姿都要注意

師兄，我都有嘢想請教

??

小弟自細零運動細胞，懶運動，唔肥，但多年有胃腩肚腩 曾跟網上學習收腹動作，但做唔到兼冇恆心 想過去做gym，但怕無從入手

我唔係想變大隻，主要想收肚腩及firm啲(尤其上半身)，最近又想去join gym兼請一對一教練，又怕自己做唔嚟，有冇建議呢

首先有幾個concept 你要搞清楚
1. 你要清楚大隻同firm d 其實係同一樣野黎

你上面話主要想收肚腩+上身firm d ，但唔想變大隻
但其實 firm 既外型，係靠低體脂率+增長肌肉量黎達成。所謂既「大隻」，都係靠增長肌肉量。
換言之，firm 同大隻只係程度上既分別，練法同目的都係以「肌肥大」為主。

2. 想收肚腩，剩係做收腹動作唔夠
外國有句說話 abs are made in kitchen, not in the gym
姐係飲食先係現腹肌既重點
因為腹肌既構造特別，佢既生長潛力並無胸肌背肌咁大，你練1000次可能極其量大少少，而生長速度係遠遠比唔上肚腩既生長速度。

3. 健身係以年計，唔係以月計
除左新手之外，冇人可以線性增長肌肉同力量。所以你唔需要擔心會練到太大隻，因為係好難。而你話你冇恆心，咁希望你係見到身型既進步同時會有多d動力繼續推動你向前啦

4. 請教練之餘，自己都學多些少
其實香港好既教練真係唔多，先唔講香港呢方面既落外，剩係平日係大場教練都係以sell客為主，真正比心機教既少之又少。如果你咩都唔識，又點分辨教練講既野岩唔岩呢？ 所以我建議，一邊跟教練既同時，一邊自己學多d ，咁就可以互相印證到

多謝你咁詳細嘅分析同意見呀，希望如你所言，假以時日實行兼見到身型有改善時，會變成一種推動力，而唔係辛苦啦！多謝你

唔使客氣 一齊努力

咁其實新手應該重個質定重個量的？
例如原先可能10下掌上壓已經最盡既 如果想做多啲 應該係可能做得無咁標準又或者跪地做 定要keep住個標準做到盡為至？

想問下上身瘦底既話如果想身身形厚啲係唔係要增磅先做gym??

想打波好撞啲應該1set做10-12 定 over15?
之前有一排做完gym隔日就去打波(梅花間竹咁)，打完波啲肌肉好似縮少少咁
唔該巴打

健身有所謂regression動作

當動作太難既話，你可以「降級」做易d既動作

動作標準就係一定最重要
因為咁先target到目標肌群
二黎冇咁易受傷
三者唔會將錯既movement帶落去

我建議你可以做incline push up 先
Rep range 大概12-15下
當你覺得輕鬆，或者可以做到>15下一組
就可以加大難度

同時一齊先有用

打波流失水分，肌肉睇落細左係正常

好唔好撞唔關reg range事，係視乎你練既動作，最重要係你既體重

你應該諗既係點樣增加體重既同時又唔會變慢 咁先係有對抗性得黎又跑得

本身好瘦, 1.78m得128磅, 但做咗一個月gym 加請咗personal trainer 而家差唔多百四磅, 胃口都大咗, 成日想食嘢或者提自己要食嘢, 不過就冇用奶粉, 最多係食protein bar

如果我想去到150或者155磅, 未來嘅日子做返同樣嘅嘢定係要改變下做下d 新動作?我覺得下個十磅冇咁易增. 同埋係咪時候飲下protein shake?

我都係新手但我個人經驗覺得想大隻最有效係做squat, deadlift, overhead press, bench press...做機器/bicep tricep curl 舉啞鈴其實成效不大

你同學仔幾識搵錢

到你3個月收唔到肚腩, 冇成效就叫你加錢加堂燥返密d. 呢d錢長搵長有.
join左 P記5個月見唔少呢d 仆街pt. 你上youtube 搵bmr , tdee, 增肌減脂....
睇完一堆片就知你同學仔教你呢個方法有幾on9

冷門少少既問題
有咩動作可以改善肩夾擠症候群

好困擾，有d動作做唔到
因為抬手會痛

但係下身肥底上身瘦底增磅下身會唔會好笨重?

你有玩其他運動？

籃球，天生啲肉積係下身
上身唔會肥
所以先想練厚啲

增磅原理係卡路里攝入>Tdee
如果你平時進食夠protein
可以唔使飲whey
因係都係100多d卡路里
對增磅冇咩太大作用

身體係會適應
所以磅一定係難增
除非你狂食肥野甜野
個d唔係增磅係增肥

動作可以4-6星期就轉下
可以轉動作 或者轉練法
例如back squat可以轉做front squat
或者練開8-12下 ，今次可以試下4-6下
重點在令身體冇咁適應

你點整到架？
玩開投擲類運動定係雙手經常舉高過頭

我建議

1. 嚴重到影響日常生活既話應該盡快揾醫生/物理治療

2. 可以試下做wall angel ，增加mobility
等好少少之後，做下YTWL練習強化rotator cuff

3. 日常生活避免雙手overhead，唔好駝背
訓教個陣隻手要擺好，唔好internal rotation

肥冇得局部減，都冇得局部增

你操多d腳 自然唔笨重

你睇下d 200磅美式足球員跑得幾快

重點在relative strength + agility training

買奶粉邊到最平
用On whey 黎計

咁本身肥底係咪贏在起跑線？
另外想問下點練體能，操得肌又唔可以成日跑步

利申之前260磅，靠做gym同控制飲食減到190磅

唔係贏在起跑線
肥底唔單止要增肌，仲要減埋脂先有野睇
瘦底就簡單d專注增肌

體能可以照練 擺操肌之後 隔5個鐘以上練就得

明白,唔該哂巴打

我係平時長時間用電腦形成既
開頭以為五十肩,但又冇咁嚴重
查下先知應該係肩夾擠症候群

教練今日幫我磅過, 139磅, 比一個月前增咗5磅lean muscle, 1.幾磅fat, 好鼓舞

之後會提升free weights同cardio, 少做機械, 因為身體已經適應咗d machine 咁, 希望轉下做法六月都可以咁有效率

好好珍惜新手期

請問一開始舉啞鈴 應該舉幾重?
我做二頭肌 6kg 淨係舉到10下 2sets
應該舉輕d定keep 住呢個重量直到舉到3sets?
同埋應該胸同背應該+三頭定二頭?

我打少左
應該係10x3 per set
做到2set

每個動作做3-5set
你可以試下輕d重量做15下
重少少做12下
下set再重d做到第10下力竭，下組再做多set力竭
最尾optional可以做埋finisher 做20下力竭

胸背二三頭搭配其實冇話一定
視乎個人
你覺得做完胸冇力做三頭咁就配二頭
如果做完胸個三頭好有feel咁未練三頭

新手瘦底 學人操緊 聽講增磅係少食多餐好
以前每日五餐 早午茶晚宵
但最近開始返工 食唔到咁多餐
9-6淨係放lunch可以食到多少少野
想問可以點樣有效咁吸收多d
同埋想盡快令肌肉變大塊著衫好睇d既話
動作應該做幾多組同幾多rm好

試下飲supplement
因為蛋白質每次都有吸收上限
所以先要小食多餐會好d
係三餐間隔飲whey 食protein bar可能幫助到你個問題

如果你係新手
無需執行太高強度/數量既訓練
因為你未必recover到
嘗試慢慢摸索自己既recover能力
尼樣係因人而異

同埋另一點 強度同數量係成反比
你唔可以同時高強度又high volume
所以我建議mix
以push 為例
bench press, shoulder press等等大compound movement可以做高強度，低下數，around 5rm
isolation movement姐係飛鳥個d就可以做低強度 高下數 around 10-15rm

做咩動作可以令個膊頭橫d？天生膊頭窄 宜家仲要a字膊

之前答過 練三角肌 特別係中三角
可以試下多d練側平舉

多謝ching特登答我啊 想問多個低能問題 我係新手黎 有無話點樣練 可以無寒背gah？

練背肌可以改善到

-search face-pull 尼個動作，擺落你既training routine

-多練背肌，至少練既強度同頻率要同胸肌一樣，唔可以練前唔練後

-練背個陣會feel到背夾緊，個陣你係完全冇寒背，你要做既就係保持日常生活都係挺胸夾背既姿勢，尼個亦都係最重要既「練習」

新手或者都得 之後就唔好了 增肌同減脂打對台

非舉重日做下cardio 得唔得?定休息?

啱啱開始做gym 得一對啞鈴
有冇邊個網有比較齊嘅動作教學

大家可以參考下”strong lifts 5x5”, 佢教你做五組動作, 每組做5 set, 每set 五下, 一個禮拜三日, 每次重量加少少, 我未試過跟住做但聽講好有效, 佢個網好詳細解釋點安排, 仲有個免費app幫你track 同安排每次嘅work out, 我覺得就算唔跟足佢, 睇佢d demo video 都幾有用, 特別係初學者, 好似squad/deadlift d動作要做得啱好多細節要留意

當然得

有app架

YouTube search dumbbells workout

師兄想知道 拗柴後 係咪唔好健身

有冇動作係針對三頭長頭

有飲bsn syntha6 一日一 serving 夠？
定應該轉gainer / 2隻都飲？

應否飲creatine?屋企有

利申 170 52kg 一星期操四日

一個星期點分配練咩好？
係咪同一個部位要隔日練

我想問操完二頭嘅第二日
手臂無酸痛嘅感覺.係咪做得太輕？
但我做4種動作.每種10下x4組
最尾個種動作做super set（21下）
求教🙏🏽

拗成點？ 行都行唔到？

可以做下上身 用machine做 盡量唔好拎重野

等情況有好轉 應該將復健擺第一位

1. 有，dips, overhead extension等等會比較多長頭參與

2. 視乎你平日飲食既卡路里攝取，蛋白質攝取夠唔夠 ，supplement就係補充日常飲食唔夠既營養，睇你個磅數應該都係要增磅為主，所以食多幾餐都唔怕。如果冇咁大胃口，增磅成績又唔理想，先考慮飲gainer

3. creatine 好野黎，可飲

你可以付出到幾多日去練先？
一周三練，四練，五練既安排都好唔同
新手建議一周三練，因為recover能力無咁強

點分配就好多方法既，有人喜歡跟肌群分，胸手膊背腳咁，有人喜歡推拉腳，有人分上下身，你可以揀一個

大肌群抖耐d 大概72粒鐘 細肌群48粒
但都係個句 recover能力因人而異
呢d只不過係參考

我當你指既酸痛係DOMS啦
根據你既訓練量 16組
應該係完全足夠
假設你練得岩 強度又合適
係唔需要擔心有冇酸痛

因為DOMS主要係太耐冇操突然操返
或者突然轉訓練動作 訓練強度先會出現
有d人中意玩離心收縮 都會易d有DOMS

亦都冇足夠證據顯示DOMS同訓練成效有關

所以你無需以酸痛做指標

明白哂.thank師兄

行到 整親好幾個月 但未好翻哂
不過岩岩想開始健身 又驚整傷多次

練腹點練

小弟早前請教過你，準備去計劃了。正如我講過係零運動新手，你覺得係咪需要每星期最少做兩次呢？每星期一次會唔會唔足夠？怕在唔識的情況下被人游說做太多，純粹想聽下你意見，唔該晒你呀

1星期1日健身
Keep住做
而家叫大隻
但個胸唔脹同隻手未玩到50kg
最盡45kg鐵餅既第三格，第四格有時得
有咩方法再加

做咗兩個月重咗18磅, 而家145, 希望重多十磅

而家著衫都好睇咗

做胸肌對波係咪會大啲，做完會唔會減到原本胸啲脂肪？

一次太少啦
兩次都偏少 但都可以接受
三次就最適合新手

你講緊咩動作

整體外觀會有改善
但唔做帶氧/高間歇 唔控制熱量攝入係好難減到脂肪

多謝你嘅意見呀師兄，thanks

你諗住點計劃？

搵個教練教

想練背同改善骨盆前傾
點搞

我都係, 做咗兩個月, 效果顯著, 而家開始自己嚟

你每星期或一個月大約做幾多次呀？

教練就一星期兩日, 但多數都會自己做多日, 一星期3日其實啱啱好, 因為休息recover對增肌都好重要, 唔駛一星期5日, 但一星期1日就太少

明白，多謝你嘅意見呀

stretch hip flexors
練glute bridge ，deadbug 等等動作強化臀部同core

平日做尖緊記腰椎保持中立 唔好過分挺前

新手操左一星期多d
每次操全身, 夠三日就抖一日
咁練有冇問題?求指教

唔太明夠三日抖一日
即係連續操3日，抖1日，再操3日，抖1日咁？

肩胛骨點鎖
胸要點挺

係呀

但你係連續操3日全身
肌肉冇時間recover
建議隔日操全身
連續3日就建議用push-pull-leg routine

肩胛向下向後:

向下:
-膊頭向下沉

向後
-背好似要夾住支筆

一般唔建議鎖太死 特別係上推動作

瘦底新手入到去係咪主要做機就得？
比如今日練胸同三頭就搵d張圖寫住呢幾個部位既機做 3-4組 總共做4-5部機咁 ？ 我試過做啞鈴但隻手好震成日移位 固定唔到個姿勢

瘦底應該主要做free weights, 即係squat, deadlift, bench press, overhead press, 有時間做下bicep triceps curl 都得, 好多機器都係嘥時間, 我跟過兩個trainer佢地都唔鍾意機器

手震就試下做輕d先, 掌握到個姿勢最緊要

開始可以做低重量, 高下數 (3sets x15), 目標係gain size

幾個禮拜後可以提高重量, 低下數 (5sets x6), 目標係gain strength

keep 住慢慢就會見效, 你會隻同大力咗, 我trainer 都係咁train我, 我本身都係高瘦底, 兩個月就好分別

同埋齋做唔夠, 食嘢同足夠休息睡眠對增肌增肥都好重要, 一定要食多d

樓主之前講過關於abs....我都開始驚自己生腩

頭一個月增咗十磅, body fat % 跌咗, 係好好

第二個月我增咗八磅但muscle mass係同上個月一樣, 即係我第二個月增嘅大多數都係脂

雖然我同肥仲未扯得上關係 (178cm/66kg)但再咁食落去我驚我之後增吒都係body fat 多過lean muscle

睇嚟開始要食少d, 寧願慢慢操返muscle, 雖然需時長d但唔可以盲目睇磅數, 同埋要做下d 消脂運動

目標係70kg但如果之後嗰4kg都係喺個肚咁就會好核突

好啦 因為我覺得拎住個咁輕既啞鈴舉都震好似好柒咁

個啞鈴幾多磅?

個個都有個起點, 我初初做squat/bench press 嗰d都係冇餅, 或者每邊5磅, 但其實冇人會care

10-15

咁你嘅起點都應該同我差唔多, 身型都應該差唔多

我以前開始都係玩15磅以下, 而家唔知, 勁耐冇做bicep curl

freeweight squat係咪類似呢d? 主要分係leg day做?

睇得越來越多youtube，現代最新嘅講法係有好多傳統動作都唔建議做，好多風險嚮入面，咁越來越少動作選擇，用晒dumbbell算啦，但咁又駛乜去gym room

係, 學好姿勢, 重心之後可以試下用條長bar加餅做, 做squat deadlift 呢d要小心唔係好易扭親

squat係最攰所以我通常第一樣就係squat, 之後做上半身, 基本上每次都係squat/deadlift 行先, 做完對腳已經冇力, 咁就做上半身

都係受傷風險? 係㗎所以搵人教好緊要

唔識初學以為squad deadlift 真係踎低起返身咁簡單, 用錯力好易出事

拿我聽到一個話behind the neck嘅shoulder press唔好做，話係unnatural position

我都冇做過behind the neck, 但唔知原來有問題

普通shoulder press就應該做

新手應該將學動作pattern 擺第一位

我會咁樣分
1.vertical push
- 前三角，三頭，少少胸

2.veritical pull
- 背，二頭

3.horizontal push
- 胸，三頭

4. horizontal pull
- 背，二頭

5. hip hinge
- 整個下身

每個pattern 都係屬compound movement
各自都有好多要點要注易
學識動作pattern 咁你無論做機定啞鈴定barbell都易上手好多

建議做globet squat
唔建議重量擺兩邊既下肢動作

點解呢？

新手動作控制較差
重量係兩邊一黎影響平衡
二者會引起肩胛骨問題
長期做錯會傷膊

如果想係屋企操
的2隻各50磅既可調較啞鈴
腳背同上胸大家會點玩

我想問要有線條係咪一定要飲protein? 會唔會有副作用?
同埋gym 前飲redbull 係咪會舉到重d?

增磅既話洗唔洗戒垃圾食物 撈麵杯麵個d
一日三餐已經諗食咩諗到頭痕 6餐真係頭爆

呢個都講左好耐....特別係over head既Movement都要小心, 因為膊頭好易出事

落gym room 做大肌肉， 例如，胸

一個動作， 12下， 做5組
之後轉另一個動作

做到第4個動作， 肌肉開始冇力， 好攰
第4個動作做到5,6下己經冇力
點解會咁？正常？

玩啞鈴淨係做到一組
十磅
好灰

每個人都有個起點嘅, 唔駛灰